【1112 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

大檸樂

hi

，

大

Hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

Hi 樓豬 大

基本料：
※截至尋日午夜12點 有5407宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計5408宗

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1111 0000 確診個案：5330 → 5407 (+77)[/b]

多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多多

樓豬

今日應該會熱鬧返d

我聞到豬氣

樓豬又要出嚟

豬氣

對於目前是否第四波先兆，許樹昌認為未來兩周要密切觀察。

講咗幾多次

幅相咁清

永續14日

是日出席代表呢？

3個位得兩塊牌

11月11日00:00:00至23:59:59，多23宗確診個案

16 imported
1 linked
6 unlinked

lm

究竟樓豬呢隻薄褸有幾多隻色

又RA

似uniqlo

16 in
1 link
6 local non link

6+1

的士司機

叫雞群組

叫雞

屌，咁撚快既

瑞典肉丸

BU個個應該傳俾唔少人

大部份機組人員

大學生

輸入越搞越多

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

1 link , before case family member

冇女人中

因為出面爆得勁

又係守得唔好，搞到流入左社區

限聚令會唔會再收緊K房酒吧呢啲會唔會又冇得開

去禁多地方食野

應該暫時唔會住

5 men 的士司機
1 non link 普通人

活動就係去食肆

5422 緊密接觸者

5409 77男
5417 68男
5418 63男
5419 63男 復康巴士
5420 69男

唔知咩number嘅local
九展返工 豪景花園8座
11月9唔舒服
平時出去食野多
1. 大角咀金莎餐廳
2.太子元朗冰室
3.元朗唔知咩
4.公司大廈兩個食堂

趕係聽日之前回港？！

16 imported
#5410 curry 1110 AI314
#5411 #5412 #5413 #5414 #5423 #5424 Kathmandu 1110 RA409
#5415 Manilla 1110 CX906
#5416 Turkey via Doha 1110 QR818
－ TK70 captain 1110
#5424 UK 1109 CX252
#5425 US captain 1110
#5428 Swiss via Doha 1110 QR818
#5429 Germany Freight captain 1111
#5430 #5431 curry sailor 1108 CX796

unlinked
#5409 5417 5418 5419 5420
尋日講嗰啲

新unlinked
42歲
九龍灣展貿中心工作
住青龍頭豪景花園

郭得勝 學之園 停課
其他聽唔到 歡迎補充

仲放人入黎, DLLM

藍店

張建宗：若疫情大規模爆發將大幅收緊防疫措施

12月應該又wfh?

10月26 4個人一張枱飲婚宴
總共有200-300人

元朗冰室 藍

正 一大堆unlink 可以爆了

GG

1 linked
#5422 family
1106 檢疫中心
1110 Fever confirmed

聽日之後有乜特別？

目測全部廢老

要酒店隔離

開始要住14日酒店

藍店喎

過咗14日了

係酒店隔離14日?

女人係咪免疫

班的士佬叫雞唔肯認啫

唔準架啦 過左都可能中

之後又wfh
考車又改期

信和？

非常好

初步 case
56M 住大埔中心, 會去太和跑步, 九龍坑行山,

又有大埔

源頭不明男子

初步本地
1.男56
威記圖書館職員
大埔中心18座
返工放工多 有去太和運動場跑步
九龍坑行山
1.昌運酒樓
2.昌運咪走雞
3.大廣爭鮮
有緊密接觸者大埔恩主救讀書

virus 量好低就唔會傳染

初步
56M 中大圖書館做嘢
住大埔中心18座

聽日兩宗unlinked

即係cu個個

大埔大毒區

根本就唔係unlink

幾多初步?

又係男士 有冇咁橋呀

2. 65男 退休人士
旺角新填地街 德豐大廈
鐘意行山 西貢Tsang lan Shue
大埔浸信會教會 70人 派樽
去大角嘴飲茶

Unlinked又會咁岩全部男人既

全部男人嘅機會究竟有幾微

大埔最近callg地點
一係粉嶺上水一係大圍

認真講其實係接外來客中招

行咁耐遠

問清楚舊cases定新cases啦

健康行山中武肺！

講漏 唔計大埔

呢個行路撚嚟嘅喂

仲有井欄樹

65M 退休人仕 , 住旺角新填地街, 行山, 旺角行去坑口, 井欄樹
大角咀做崇拜
大角咀彩翠軒飲茶

我都覺呢個大機會啲

支那雞個單好似過左好耐

中意遠足 由mk站行去坑口？
係咪連登仔嗰d challenge

明白，唔該巴打！

唔好意思遲咗少少入黎

我有冇聽錯
旺角行到坑口

外來客入境已經篩左一次
唔會連續有5單走漏兼傳左比的士司機咁岩啦

初步
65M 退休人士
住旺角德豐大廈
1108 去大角咀浸信會教會
大角咀彩翠軒
大角咀洋松街鴻昌茶餐廳

好多call g

點解好似無講到浸大個個

未出現叫鴨群組！

31宗呈報...

有禮貌嘅乖豬

教會 50~60人

2單unlinked

第N波再臨

可以揾返有冇po行過依段

The one酒樓擺酒
4人一圍

其實777每次遲到都係咁講

咁少即係冇事啦

the one

全部都中/老野
男人

係咪呈報得都會大機會中

主能夠 主能夠

復康個個要睇返點樣追蹤上過巴士嘅人 因為日日唔同人

有幾多個住大埔？

No

咪話點會咁橋全部男人

有用口罩傳到比人機會好低

呢排流感，D症狀咁似有誤報啫

你預一半啦

邊間?

記者問下, 最近好多男仕感染, 女人較少
係咪病毒變種, 定男仕間有特別嘅感染途徑

咁要睇係教會有咩活動喇

衛生防護中心公布，本港新增23宗新型冠狀病毒確診，其中6宗是本地個案，包括4名早前確診的的士司機、1名復康巴士司機。餘下一宗本地確診個案，患者住在青龍頭。

flu/ cough都當

推呢個比記者睇到

想知

唔會咁多啦

"有機會第4 波"

pin this

其實男性一向易感染

linked

琴日聽電台聽到復康巴士公司話佢唔係復康巴士司機？唔知我聽錯定點

call g

浸大個位係女

好似譽宴星海

生物學因素：免疫反應及與免疫相關基因的X染色體

《紐約時報中文網》報道指，男性在新冠肺炎疫情中處於弱勢，主要是由於生物學及生活方式所導致。約翰霍普金斯大學彭博公共衞生學院研究病毒感染和疫苗接種反應性別差異的科學家Sabra Klein指出，在許多呼吸道病毒感染中，觀察出一種模式，便是男性受感染後的影響可能較差，反觀女性可更好地擊退病毒。

箇中原因尚未完全清楚。原因可能包括女性的雌性激素，似乎在免疫系統中起著一定的作用；此外，女性攜帶兩條包含與免疫相關基因的X染色體，而男人只攜帶一條與免疫相關基因的X染色體。

男人冇咁姿整，成日除口罩吹水食煙

旅遊氣泡係咪要收皮

6 unlinked
dc9／bus driver
#5409 M77
#5417 M68
#5418 M63
#5419 M63 rehabus
#5420 M69

42 住青龍頭豪景bk8 work九展
1109 唔舒服 睇醫生confirmed
平時多去食嘢
大角咀塘尾道金沙餐廳
太子元朗冰室
屯門啟豐小桃園
九展祥和信和食堂
光輝圍雲貴軒
九龍灣台灣麵
1026 預延星海marriage party
family close contact teacher／student
青衣灝景灣學之園幼稚園
天主教郭得勝中學
梨木樹天主教小學
長沙灣宣道國際學校

全部賤種嚟

頂多12日就有得考車 咪WFH住

譽宴．星海

做完崇拜，後去叫雞，係好平常事！

未超過平均一日5宗本地

有2間營運商做緊復康巴士

炒到貴晒 點知冇得去

個名好中二

我記得你好似由6月講到今日

邊個確診者屬於免檢疫

拖到臨考先操？

冇事嘅

但係女人有其中一條X染色體係inactivate喎

因航股價準備跌到得返1蚊

just 6

好驚啊又大爆啦

介唔介意問的士車牌

架復康巴士接載 保良局蕭漢森小學, 保良局張心瑜幼稚園

去咁多學校既？

唔怪得知咁多細路中

記者見到問吓究竟尋日個五宗幾多係新感染，謝謝！

01

8月尾個次 一個月前已經知無得考 早早停學疊埋心水等改期
過左3個半月 岩岩學番一堂 難得無生疏 又要驚餐懵

好似兩樣野

個d應該傷風感冒

屌你, 個L個中招既都鳩十幾單活動, 擺明就想挑戰病毒

考之前一星期先學啦

點解要追

真係講唔出口

張竹君又指，上述5名司機僅77歲的士司機有病徵，其餘4人體內病毒載量較低，暫未肯定是舊個案或者尚未開始發病

unlinked prelim
－M56 威院library staff 住大埔中心bk18
返工放工多，有跑步，太和運動場，九龍坑行山
昌運中心瑞風軒，昌運中心咪走雞，大埔廣場爭先
close contact返學大埔恩主教

－M65 retired 住新填地街德豐大廈w／family
鍾意遠足，旺角mtr～坑口～西貢井欄樹w／frd
1108 大角咀浸信會
often 大角咀彩翠軒，洋松街鴻昌茶餐廳

我都想 但係近期得兩成左右

同DC9講唔該係譽宴．星海落呀
屌點講

考邊種車？

唔想掉錢落海又日日提心吊膽就唔好學住啦

塘尾道冇嘢講啦dllm

講the one

咁多不明源頭
下個禮拜再係咁就要收緊限聚令喇

仲要應該計埋輸入個案？

佢啲close contact啫

就係想知結果
6宗unlinked如果有兩三宗舊個案同6宗都係新個案，成件事已經好唔同

月尾可能變番4人限聚

做送貨，而家好多人連自己個屋苑名都唔撚識讀，特別係英文果D

係，變番十月頭咁

有d係法文

病毒載量較低都好大機會無乜惹到人

bu密切接觸者入左醫院 初步確診

1026 尖沙咀The One譽宴．星海

變番4人限聚囉

而家都仲係4人

另外聚會期間飲水、共用廁所都有風險

所以應該調查清楚

#5427
九龍灣展貿返工, 公司有3-400人
同一組大約 20人去檢疫中心
有一位緊密接觸者係 學之園返學

之前個佛堂都係廁所經書出事

今次d病毒株冇料到

食飯變番4人

限聚4人唔駛郁

係咪ViuTV?

記者又問行政問題，你叫個政府要員點答你

why?

睇得太快睇左飲廁所水

幼稚園嗰班係上呼吸道感染，2件事黎

HKBN

唔係好傳到

挑
得2單

Staycation群組接近10喎

依家學左一堂

臨考前10日學多4堂 27號考
即係只要25號都未宣布停考就ok

(上次第3波WFH左10日。都仲未受控先停考車）

自私

Lun返個啲資料

都停咗啦 冇下文

11月頭先去
下個禮拜咪陸續出黎lor

1026去婚宴，但1109先唔舒服？
要報到咁遠？

個個群組係重陽⋯⋯

14日差唔多啦

啱啱d－14

其中一個DC9老婆初步確診

好似好多本地初步

本經書好毒

仲有個水嚨頭

之前29/7考，佢老味27/7話29開始停

大埔總共幾多宗

係咪叫雞群組開始驗到
散埋出去

痴線，而家限制係50人，有冇人查下點解會咁

邊度考 個幾條街要戒嚴

不明=中國

#5427 係推銷員有時會見客, 其中一個客係傳染期見,
個客要去檢疫

她先發病

#5427
做Sales

吹大恐懼撚又維穩

同你個名一樣囉，有生意做點會唔做，唔好話婚宴，你簡單出去食飯超過6人一張枱都唔難搵到啦

尼泊爾人鍾意瞞報？
#5110又係瞞報所以中招都出到嚟

同你個名一樣

有冇親密接觸

你考番啦應該？

係，所以25都未停我27就安全

根本唔應該有人可以免檢疫

初步10
2linked
2unlinked

眼殘？

講緊食飯啵

初步 陽性有 10 宗8 宗度啦
有兩宗無關連, 有兩宗同之前相關

婚禮/婚宴：如宴會並無食物供應，規例下容許不多於50人的聚集；如宴會設有食物，任何時間均不得超過該處所通常座位數目的一半，不得有多於 6 人同桌，並須遵守「晚 2 朝 5」禁堂食的規矩

觀禮唔得 婚宴當餐廳處理

偷雞

即係點？佢話自己可可以坐 400-600 人
之後俾人入？

又係比佢地累

5427有幾多個接觸者

君君：一係老師一係學生（親戚）去過佢屋企，所以先咁多學校要停課

聽日開始既規則包唔包括免檢疫既人, 都要住酒店?

10月pass左，一額汗

other are imported ?

如果跟規矩75圍

延開百席 (四人一席)

都好d

我寧願肥佬都唔想兩度改期了

成班記者恐懼撚咁 老師等報告要停課講到啲學校大爆發咁

未來日子個案數量有機會上升

WFH指日可待

又一波

等睇新加坡個Travel Bubble 又要停

完

當然

呢排日日都會見到你的了

估下幾時有人認自己有叫雞

兩星期兩星期啫

唔講啲衰嘢啦，祝你直接pass

check到今次病株邊到黎未?

無敵

唔係話尼泊爾咩

尼泊爾

得咁少

但一路"微爆"會少左人想黎

咁我諗酒席場地本身都寫明咗最多放幾圍 一圍12人預返人數再減半卦 再加埋啲隔板同距離1.5米
其實安全過好多食肆如果啲人食嘢先除罩

大幅下降了

等睇無限期延遲

如期考到都偷笑

維穩呀 唔係點食住個勢
識玩一定係而家推健康碼

如果政府做嘢最多又遲一頭半個月

世事都俾你看透了

個案直送新加坡, 今次真係 Monkey...

但實好多人除罩通場走

依家要免檢

影相帶住罩咩
實除啦

應該唔多
無敬酒

隔離国家都已經清零 香港仲日日有unlinked 港府真係全部飯桶黎

依家佢地用圓抬，一邊坐6個，中間拎膠版隔，就算

理論上都係同一抬

利伸，event相關工作

當普通酒樓食飯

政府要推免檢疫
點會比佢爆

係所以冇分別
係冇左freeflow drink姐

唔怪得有親戚今個月話擺酒啦

開關啦

報紙佬成日都想谷婚宴群組
平時出街食飯其實都差唔多

襯限聚未變返2個唔搞真係唔知幾時搞嫁啦

咁驚做乜鳩
just a flu

街上限聚令唔關事

係如果餐廳坐兩人搞唔到姐

我問咩唔係有限坐令咩？佢話酒樓同佢講應該無問題

真心 識人喺牛大人打邊爐影相post story
多人到根本同平時無分別

唔驗咪清零
香港政府可以14日唔驗 咁咪清零 直接開關係

免檢疫 bubble
唔會比佢爆

上次要取消選舉
等登比佢爆/報大數

Bu出咗mass mail啦喎
2 confirmed case

樓主：你仲知得快過我

佢地成日覺得煲婚宴群組好juicy
dklm 落樓睇下，d 餐廳幾撚多人幾撚逼？

仲有D美食廣場

乜春staycation群組都係 根本唔係住客傳染其他房住客 只係一班朋友聚會傳嚟傳去 地點其實唔重要 佢哋喺屋企聚咪一樣有聚會群組

應該係計落聽日初確

等緊WFH

既然清零又點解成日係日本機場捉到呢？
同志辛苦了

可能12月會WFH

等睇書展又停
啲出版社又出嚟叫春

所以其實keep住咁係好事
又唔會大放寬
不過23號點都會開日日5000個

65歲應該唔會上連登

書展好危

16-22

台灣都一樣成日比日本周到有人

之前k kwong講
好似中中地

但係唔食野反而唔可以多過50人

佢問既係醫學專家，定風水佬？！
風水佬就話冬至之後有機會爆既。

又其實，歐美10月已經爆左啦

想講今日行過戲院上鬼滅多撚人到痴線，只要有一個就

有戴口罩

希望有牙fred 婚姻群組

其實發燒唔舒服仲出街返工嗰啲撚樣係咩心態

戲院根本風險唔高

行山撚一爆就大獲

你除罩睇戲？

實有仆街仔偷食野

Hk01
據了解，協恩中學部有實習老師確診，即時停課14日，但幼兒園明日如常上課，周六起才停止面授課程14天。

[

RTHK

位於土瓜灣農圃道的協恩中學昨晚發出通告，指一名來自浸會大學的實習老師，被界定是一名確診浸大學生的密切接觸者，協恩中學宣布今明兩日暫停面授課，明天會改為網上授課。

個人衛生都唔識
如果傳染到學生
取消佢教師資格啦

Staycation ?

發現恐懼撚

真係得2單

次次都係咁架啦

豁免檢疫 + 尼泊爾病毒株

好少姐

上呼吸道感染個案+9
感染人數+246

感染人數係之前累積？

終於有時間上嚟

依個都報埋

衞生防護中心調查九宗上呼吸道感染爆發個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心（中心）今日（十一月十二日）正調查九宗上呼吸道感染爆發個案，共涉及四間幼稚園及五間小學。鑑於近日錄得的院舍／學校爆發上呼吸道感染個案有所增加，中心強烈呼籲市民及院舍／學校員工提高警覺，時刻保持個人和環境衞生。

個案詳情表列如下：
（１）幼稚園（東區）
受影響人數、求醫情況：
學童共13男8女（年齡介乎3至4歲），當中18人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月三日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（２）幼稚園（沙田）
受影響人數、求醫情況：
學童共10男10女（年齡介乎2至5歲），當中15人已經求醫，全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十月二十三日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（３）幼稚園（離島）
受影響人數、求醫情況：
學童共29男19女（年齡介乎2至5歲），當中18人已經求醫，全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月五日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（４）幼稚園（觀塘）
受影響人數、求醫情況：
學童共12男9女（年齡介乎4至5歲），當中19人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月六日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（５）小學（離島）
受影響人數、求醫情況：
學童共19男18女（年齡介乎5至10歲）及三名職員，當中16人已經求醫，全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月四日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（６）小學（黃大仙）
受影響人數、求醫情況：
28名女學童（年齡介乎6至9歲），所有人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月八日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（７）小學（深水埗）
受影響人數、求醫情況：
學童共9男12女（年齡介乎6至10歲），當中20人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月五日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（８）小學（深水埗）
受影響人數、求醫情況：
學童共12男17女（年齡介乎7至13歲），當中13人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月二日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（９）小學（觀塘）
受影響人數、求醫情況：
學童共10男11女（年齡介乎7至10歲），當中20人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月八日
病徵：咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

中心人員已視察上述學校，或已聯絡學校安排視察。中心已向學校提供有關預防呼吸道感染的建議，以上學校正接受醫學監察。

考慮到2019冠狀病毒病的疫情，而近日錄得在學校爆發上呼吸道感染個案亦有所增加，為謹慎起見，中心會為出現上呼吸道感染爆發個案的學校安排派發深喉唾液樣本瓶，為有關受影響班別的師生進行2019冠狀病毒檢測，並會建議有關班別於未獲得檢測結果前停課不少於三日，作為預防措施。

#5417
1103 中西區 統一中心

#5418
1108 沙田 禾輋邨 民禾樓

#5419
1107 油尖旺 MOKO 新世紀廣場 百樂潮州酒樓
1107 中西區 薄扶林道 22-32 號 鴻興茶餐廳

#5426
1111 灣仔 希慎廣場

#5427
1107 油尖旺 大角咀埃華街 85-87 號 金沙茶餐廳
1107 油尖旺 西九匯
1108 油尖旺 太子道西 141 號 元朗冰室
1109 屯門 啟豐商場 小桃園餐廳小廚
1109 觀塘 信和工商中心 祥和食堂
1109 葵青 葵涌邨葵涌商場
1110 葵青 光輝大廈 雲貴軒米線專門店
1110 葵青 葵涌商場街市
1111 觀塘 國際展貿中心 台灣麵
1111 觀塘 信和工商中心 信和食堂
1111 觀塘 國際展貿中心

#5427

捉去打靶啦

受影響人數姐係？

perm

#5419 鴻興係藍店

似行路撚

唔是
係一日多246

咁+9 同+246 嘅分別係咩

佢好似係一間學校爆就計一單case
+9即係多9間學校爆

+9 係涉及四間幼稚園及五間小學
+246 係呢九間幼稚園及小學既感染人數

受影響人數可能指感染人數

其實幼稚園唔聽日停課，要返多日至停真係多鳩餘！因為已經好多家長打算連聽日都唔俾小朋友返，我舊同事有兩個女，分別讀緊K1、K2，佢地家長有個whatsapp group，有大半家長已經講明聽日都唔俾小朋友返，仲質疑點解唔係即停！

56， 65，男，叫雞

散播恐懼
往年大把人中都唔報

中大呼吸系統科講座教授許樹昌估計，早前有輸入個案流入社區，若未能於一兩周內控制，可能引發新一波疫情。

又黎14日最關鍵

聽表妹講BU嗰條女之前仲係hall屈蛇

不過好似冇講出黎 得hall d人先知

大爆發

梗係啦 同叫雞一樣 講左就

十點七!!!!!!!!

消息人士愈黎愈遲，同樓主一樣咁大牌

你遲左5分鐘

消息人士

消息人士呢

＋6宗 2宗unlink 冇記招

食屎啦 又偷懶

樓主又偷懶

第四波已完
吹大左

隔離登出咗首歌

戚袋袋用我鳩深人條喉

原曲係咩 好熟

有unlink但冇記招？

琴日當講咗

樓豬要執屋

樓主偷懶

未見過你嘅

我神出鬼沒 間唔時出現

醫神 阿牛

又狙擊我

衞生防護中心調查新增六宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十一月十三日零時零分，中心正調查六宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 437宗（包括5 436宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中兩宗曾於潛伏期身處外地，兩宗為源頭不明的本地個案，其餘兩宗與本地個案有流行病學關連。

第一宗源頭不明的個案涉及一名56歲男病人（個案編號：5 432）。他於十一月七日出現發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛，十一月九日向一間私家診所求診，翌日遞交深喉唾液樣本。病人於沙田威爾斯親王醫院李炳醫學圖書館工作，最後一日上班日期為十一月九日。

第二宗源頭不明的個案涉及一名65歲男病人（個案編號：5 433）。他於十一月九日出現發燒、咳嗽和流鼻水，十一月十日向油麻地賽馬會普通科門診診所求診，翌日遞交深喉唾液樣本。病人為退休人士。

輸入：２
#5434 23 男 從德國抵港
#5437 33 女 從印尼抵港

本地：４
#5432 56 男 大埔大埔中心18座
發病日期：十一月七日

#5433 65 男 旺角德豐大廈
發病日期：十一月九日

#5435 23 女 鰂魚涌太古城太湖閣（與本地個案有流行病學關連）
發病日期：十一月十日

#5436 50 女 長沙灣海麗邨海暉樓（與本地個案有流行病學關連）
發病日期：十一月六日

你對你腦細賴香港人唔做檢測導致小型爆發呢番說話有咩體會

上次樓主都好似話自己冇去CHECK

咁都得呀？！

（香港01）

都唔係第一次啦

香港01:

第4波咁快完左

明報：今日另有少於10宗初步確診個案

其實冇疫情簡報會啲初步確診個案數字係咪應該喺新聞稿報埋呢

就算有 樓豬成日都唔記得講

沒事了沒事了
幼稚園：快的開番學

淨係記得啲花

花花

係咪應該驗多次

據悉，23歲女患者（個案編號：5435）為早前第5398宗確診個案——浸會大學23歲體育、運動及健康學系女學生的同學，她於協恩中學任實習老師，11月10日返校，衛生防護中心已建議校方停課14天。至於居海麗邨的50歲女病人（個案編號：5436），為早前第5409宗確診男的士司機的妻子。

截至今日（十一月十三日）上午九時，過去24小時共有七名確診2019冠狀病毒病的病人出院，至今共有5 177名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用613間負壓病房，合共1 090張負壓病床，現時共有116名確診病人分別於20間公立醫院留醫，其中六人情況危殆，一人情況嚴重，其餘109人情況穩定。

衞生防護中心調查三宗上呼吸道感染爆發個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心（中心）今日（十一月十三日）正調查三宗上呼吸道感染爆發個案，共涉及一間幼稚園及兩間小學。鑑於近日錄得的院舍／學校爆發上呼吸道感染個案有所增加，中心強烈呼籲市民及院舍／學校員工提高警覺，時刻保持個人和環境衞生。

個案詳情表列如下：
（１）幼稚園（中西區）
受影響人數、求醫情況：（２１人）
學童共12男9女（年齡介乎3至4歲），當中7人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月七日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（２）小學（觀塘區）
受影響人數、求醫情況：（２１人）
學童共6男15女（年齡介乎6至10歲），當中15人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月五日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

（３）小學（東區）
受影響人數、求醫情況：（２０人）
學童共9男11女（年齡介乎5至10歲），當中18人已經求醫；全部情況穩定，毋需入院
最早發病日期：十一月四日
病徵：發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛

中心已向學校提供有關預防呼吸道感染的建議，以上學校正接受醫學監察。

考慮到2019冠狀病毒病的疫情，而近日錄得在學校爆發上呼吸道感染個案亦有所增加，為謹慎起見，中心會為出現上呼吸道感染爆發個案的學校安排派發深喉唾液樣本瓶，為受影響班別的師生進行2019冠狀病毒檢測，並會建議有關班別於未獲得檢測結果前停課不少於三日，作為預防措施。

#5433
1108 洋松街56號鴻昌茶餐廳
1108 新漢大廈（大角咀浸信會）
1111 奧柏・御峯商場（大角咀櫸樹街88號） 彩翠軒酒家

#5435
1109 皇室堡 元氣壽司
1110 馬頭圍協恩中學
1110 譚公道34E號品甜咖啡店

#5436
1106 海麗商場
1106 海麗商場 喜兆年酒家
1110 北河街街市及熟食中心

#5432
1107 昌運中心 瑞峰軒
1108 大埔廣場 爭鮮迴轉壽司
1108 大埔昌運中心 咪走雞燒味至尊小廚
1109 沙田全輝中心 裕發粉麵茶餐廳
1109 香港中文大學 大學保健醫療中心
1109 香港中文大學 李炳醫學圖書館
1110 大埔廣場

藍屍狗

有冇hint?

班幼稚園學生上呼吸道感染爆得咁勁
其實係咪武肺黎

10點半!!!!!!!

中咗武肺

大圍係唔係之前隻肺炎雞住既地方

早晨

早！

快啲叫醒消息人士啦

十一點三！！

秋風起三蛇肥
消息人士又去曬蛇王

早

酒吧2人，不如叫佢執柒咗去算啦

劉醫生早晨

番去10月尾啫。

封框唔封關，講西咩

據悉，政府今午將舉行記者會，交代行會已授權食衞局局長可指令特定群組進行強制檢測，政府亦正討論是否需收緊食肆及酒吧每枱人數。有傳媒引述消息指政府將食肆收緊至每枱最多4人，酒吧每枱最多2人

為減低公共衞生風險，當局限制酒吧場所內顧客只可於餐桌飲食，即離開餐桌時不得飲食，及須佩戴口罩，薛永恒表示，上周曾有社區源頭不明個案，任職香港寬頻的患者曾於10月底，曾到The One「譽宴星海」一個200人至300人的酒樓飲宴，擔心類似個案會引起社區爆發，港府正研究有關措施將延伸至餐廳，離枱食客要戴上口罩。

平時餐廳酒樓成日都有廢老冇戴罩周圍走
唔係婚宴既事

咁講，見到萬聖節嘅情況再加埋林鄭北上疑似食檸檬
預咗啦！

立法還立法，根本九成都管唔到，間間多人到傻
係得D自助餐 / 放題本身就會要人出去拎野食帶口罩

屌
立左法
宜家咪照舊有人唔戴罩大搖大擺行街

old news

又幾時開始

根本冇人捉，除咗班狗會打壓黃色果陣先會用；有次行街見到左邊有3個食環，右邊就有條友坐係到除罩，果3個食環都淨係掛住吹水完全唔理

而家擴到食肆，咪又係拎黎打壓黃店用，藍果D根本WFC

XG01話下個禮拜一

對我冇影響

個問題根本唔係立唔立法到，完全係有冇人捉同自律性，冇嘅你立乜Q法都係會爆

其實只係番去萬聖節之前嗰尺度
問題係我有點替酒吧業不值
個人認為應該either 4 人一枱0時收檔 or 2人一枱2點先收

今日仲未有數字

俾個signal大家疫情可能反覆
其實當日佢萬聖節前話放寬我都打左去CHP
太危險喇！

而家應該等到農曆新年後先放寬

無收到投訴點解要跟進

唔好咁天真啦，就算你去投訴佢都只會HEA覆你，最多咪搵食環上去轉個圈咪當交差，HEA巡完都唔會再報俾你聽跟進成點

其實我早幾日前問過大家「信唔信下週會收緊防疫措施」，
果然下週真係收緊防疫措施

【1107 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

我嘛話我信囉
班官萬聖節已經知今次瀨咗嘢啦

叻仔

TVB: +11，有記者會

cctvb: 據悉本港增約11宗新冠肺炎 衞生防護中心將設疫情記者會

有樓豬

Cable: +11, 有press con

linda today?

消息：樓主今日冇得方+

Tvb

又1宗unlink

no

have virus today

會唔會月尾又無WFH無得考車

source?

要燈多11日先穩陣

我

驚唔只一宗

根本唔應該萬聖節前放6人
on 撚9

總之一定唔會多

=流料

睇下點

4人同6人都會去玩其實

信你

咁輕鬆啦

DC9？ 男士？

今日要開工啦

記住唔好遲到吞pop罷工喎

打去chp?
最後搵唔搵到傳染病處主任鈕姑碌？

你早兩日都燈錯喎

打去CHP有咩用
除非搵樓豬咋喎

同埋樓豬都唔係話到事 放寬收緊呢啲唔係佢決定

keep住咁好過大幅放寬之後又好似第3波咁大爆發

其實keep住少少爆，但係又爆唔起
啲人keep住有個警覺心反而仲好

陳肇始下午五時見記者談防疫最新措施

今日遲半個鐘開始

陳肇始及防護中心下午五時記者會 料交代疫情及最新防疫措施

無恥5點見記者

其實最大問題係從機場入境個批訪客喺機場留底口水之後到指定酒店等候檢測結果，咁佢地用咩交通工具去酒店，咁自然一定係坐的士去酒店，而的士司機根本唔知接載乘客有冇感染武肺，一但乘客身上有武肺病毒，帶有武肺病毒既乘客用現金支付車資從而令司機染上武肺病毒，基於武肺病毒病徵不容易察覺，從而將武肺病毒很容易帶入社區，亦更容易在社區出現大爆發尤如七月核彈級大爆發，要用四個月才能控制下來。

又阻住樓豬收工

無恥又騎劫

應該一齊開

好似有result先走得喎
不過2nd bottle先捉到嗰批就一定係漏洞

根本而家都全部要book酒店
應該用旅遊巴車啦仲叫佢哋自己搞掂都真係有問題

驚10日內宣布wfh渣

廢話多多

5點先開始
即係5點半先交返支咪比樓豬
今日樓豬要坐到6點幾

食物及衞生局局長陳肇始下午5時於在政府總部舉行記者會，講述應對新型肺炎疫情的最新措施。

食物及衞生局常任秘書長陳松青、衞生署署長陳漢儀、衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君及醫管局總行政經理何婉霞將會出席。